\ProvidesPackage{interro}
\providecommand{\up}[1]{\textsuperscript{#1}}

\newcounter{exercice}


\makeatletter
\def\@nomeleve{\dotfill}
\def\nom#1{\def\@nomeleve{\textsc{#1}}}
\def\@prenomeleve{\dotfill}
\def\prenom#1{\def\@prenomeleve{#1}}
\def\@classe{\dotfill}
\def\classe#1{\def\@classe{#1}}
\def\@course{Mathématiques}
\def\course#1{\def\@course{#1}}

\newif\ifinterrocorr
\interrocorrfalse
\DeclareOption{correction}{\interrocorrtrue}
\newcommand{\corr}[1]{\ifinterrocorr\par{\color{blue}#1}\fi}
\newenvironment{correction}{%
\sffamily {\bfseries Correction: }}{%
\rmfamily}
\ifinterrocorr\excludecomment{correction}\fi

\def\header{%
\thispagestyle{empty}

\noindent\begin{tabular}{llr}
\begin{minipage}{0.25\linewidth}
NOM: \@nomeleve\\[1.5ex]
Prénom: \@prenomeleve\\[1.5ex]
Classe : \@classe
\end{minipage}

\begin{minipage}{0.5\linewidth}
\centering\@course\\
\large \bf
\@mytitle\corr{Correction}
\end{minipage}


\begin{minipage}{0.25\linewidth}
\includegraphics[width=0.8\linewidth]{\etablogo}\\
\hfill Date: \@mydate
\end{minipage}
\end{tabular}\\[2ex]

\setcounter{exercice}{0}
}

\renewcommand{\date}[1]{\def\@mydate{#1}}
\renewcommand{\title}[1]{\def\@mytitle{#1}}
\renewcommand\@maketitle{\header}

\def\ps@interropagestyle
{\def\@oddhead{\textsc{nom:} \leavevmode\hbox to 5cm{\cleaders\hbox to 3mm {.}\hfil}\hfill}
\def\@evenhead{\textsc{nom:} \leavevmode\hbox to 5cm{\cleaders\hbox to 3mm {.}\hfil}\hfill}
\def\@evenfoot{--}
\def\@oddfoot{--}
}

\makeatother

\pagestyle{interropagestyle}


\def\evalpreamble{%
\emph{Vous êtes invités à faire figurer sur la copie toute trace de recherche, même incomplète ou non fructueuse, que vous aurez développée. Il est rappelé que la qualité de la rédaction, la clarté et la précision des raisonnements entreront pour une part importante dans l'appréciation des copies}.}

\def\calc#1{{\bf Calculatrice \ifx#1y{autorisée}\else{interdite}\fi.}}

\newenvironment{exercice}[1]{%
\stepcounter{exercice} {\bf Exercice \theexercice} \ifx&#1&\else{(#1 point\ifx{#1}1\else\ifx{#1}{0,5}\else s\fi\fi)}\fi\newline%
}
{%
\setcounter{partie}{0}\vskip 3 ex plus 2 ex minus 2 ex%
}

\newcounter{partie}
\newenvironment{partie}[1][-]
{\stepcounter{partie}\textit{Partie \Alph{partie}\ifx-#1\else -- #1\fi}\par}
{}

\newcommand{\axes}[4]{%
 \draw[gray] (#1,#3) grid (#2,#4);
 \draw[->, very thick] (#1,0) -- (#2, 0);
 \draw[->, very thick] (0,#3) -- (0, #4);
}
\renewcommand \geq {\geqslant}
\renewcommand{\leq}{\leqslant}
\ProcessOptions